<resources>
    <string name="app_name">Quanlixe</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">This field is required</string>
    <string name="permission_rationale">"Contacts permissions are needed for providing email</string>
    <string name="sh">Mẫu scooter Honda SH 2017 sở hữu thiết kế mượt mà bên cạnh hệ thống ABS, ổ sạc điện thoại. Với vị thế của kẻ mạnh, mức giá của SH mới tăng cả chục triệu đồng so với trước.
Honda SH 125/150i 2017 chính thức bán ra ở thị trường Việt Nam vào trung tuần tháng 11/2016 với các phiên bản sử dụng phanh CBS và ABS. So với thế cũ ra mắt hồi 2012 và các bản nâng cấp gần đây thì SH 2017 được cải tiến về thiết kế lẫn các tiện ích theo xe.
Trong dãy xe hơn 10 chiếc các loại xếp ngay ngắn, với kích thước lớn, màu đỏ nổi bật, mẫu scooter của Honda dễ dàng được nhận diện mà chưa cần dùng đến nút bấm tìm vị trí xe.
Với nhiều dòng xe tay ga, việc không có tay nắm phía sau khiến người dùng gặp khó khăn khi di chuyển chiếc xe ra khỏi vị trí. Tuy nhiên, ở Honda SH 2017, với tay nắm phía sau chắc chắn, việc dắt chiếc xe ra khỏi hầm để xe chật chội tương đối dễ dàng.
        SH 2017 có chiều cao yên xe so với mặt đất ở mức 799 mm. Vì thế, những người lái khiêm tốn về chiều cao sẽ phải nhón chân để giữ thăng bằng khi dừng phương tiện. Bất chấp khoảng để chân rộng, tay lái đặt phù hợp, yên xe với chất liệu bọc mềm mại nhưng sau hai ngày trải nghiệm dòng xe SH, một nhược điểm là yên xe không mang đến cảm giác thoải mái.
Ở thế hệ SH mới, diện mạo của dòng xe này gây ấn tượng ngay từ cái nhìn ban đầu. Hãng xe Nhật đã thể hiện sự lắng nghe người dùng Việt khi tinh chỉnh từ những chi tiết nhỏ nhất để chiếc scooter trở nên hoàn thiện.
Phần đầu xe với cụm đèn chiếu sáng và mặt nạ trước được cải tiến mang tính thẩm mỹ hơn. Công nghệ LED sử dụng cho đèn pha và dải định vị. Chóa đèn còn in logo SH ở bên trong khá phong cách.
Nếu như miếng ốp mạ chrome trước đây thiết kế kiểu chữ V rộng bị nhiều người dùng chê xấu thì nay nó được làm gọn lại, chỉ là một mẩu nhỏ bên dưới mặt nạ trước. Việc làm nhỏ gọn chi tiết này khiến người nhìn có cảm giác vừa mắt hơn trong khi vẫn tạo điểm nhấn thích hợp.
Đặc biệt, nơi đặt ổ điện là hộc đồ khá lớn cho phép để vừa một chiếc điện thoại màn hình lớn và một số đồ dùng nhỏ khác. Điều này khiến người lái hoàn toàn rảnh tay khi có thể để thiết bị tự sạc và tập trung vào lái xe.

Ngoài ổ sạc điện thoại, Honda SH 2017 vẫn duy trì những tiện ích khác như ổ khóa thông minh, hệ thống dừng cầm chừng Idling Stop.

Với việc tập trung vào thiết kế và tiện ích, khả năng vận hành ở chiếc SH 150i ABS vẫn duy trì những đặc tính là điểm mạnh của bản cũ như lốp kích thước lớn khá bám đường, hệ thống treo sau lò xo trụ đôi êm ái, khả năng tăng tốc tốt.

Honda SH 2017 bán ra với các bản CBS và ABS cùng mức giá bán lẻ đề xuất là 68 đến 90 triệu đồng. Phiên bản ABS có mức giá chênh so với bản CBS đến gần 10 triệu đồng. Trên thị trường, người mua thậm chí còn phải trả thêm đến gần 20 triệu để có thể sở hữu một chiếc SH 125/150I ABS mới. Nếu không tăng giá quá cao, Honda SH 2017 thực sự là một phiên bản SH có thiết kế đẹp và nhiều tiện ích.gh
        </string>
    <string name="ex">Sau những thông tin lẫn hình ảnh bị rò rỉ trên mạng xã hội, ngày 3/8 vừa qua, Cty Yamaha Motor Việt Nam cũng đã chính thức giới thiệu đến các tín đồ phiên bản nâng cấp cho dòng xe côn tay Exciter 150 với thông điệp “Adrenaline Of Speed – Phấn khích đỉnh cao cùng tốc độ”.Trên phiên bản nâng cấp lần này, Exciter 150 2019 tiếp tục kế thừa và được phát triển thiết kế dựa trên nền tảng của mẫu siêu xe YZF-M1 “huyền thoại” cùng với các trang bị cải tiến mới mẻ nhằm theo đuổi xu hướng của những chiếc sportbike phân khối lớn.
    Exciter 150 2019 mới ra mắt vẫn kế thừa những nét thiết kế độc đáo riêng vốn có ở phần đầu, đuôi xe lẫn phong cách hết sức đặc trưng của các dòng xe số thể thao nói chung. Kiểu dáng này trở thành DNA và một phần bản sắc không thể thiếu trong hầu hết các thiết kế của Yamaha
    Điểm mới trong thiết kế chính là cụm đầu xe nay được trang bị hệ thống đèn pha LED thể thao, tăng khả năng chiếu sáng so với đèn Halogen trước đó. Điểm mới tiếp theo là màn hình đồng hồ điện tử LCD mang phong cách của chiếc moto Yamaha R1, hiển thị sắc nét đầy đủ các thông số cần thiết như: tốc độ, đo số km chặng đường đi, mức tiêu hao nhiêu liệu, tốc độ trung bình,….</string>
    <string name="lead">Thế hệ xe Lead mới 2018 ra đời nhằm thay thế cho phiên bản cũ vốn đã xuất hiện từ năm 2013 và đã được bổ sung thêm nhiều tiện nghi vốn chỉ xuất hiện trên các dòng xe tay ga cao cấp của Honda trước đây. So với thế hệ cũ, Lead 125 mới vẫn giữ “phom” của một chiếc xe tay ga đô thị, hướng tới nhóm khách hàng nữ giới. Tuy nhiên trên phiên bản mới này, Honda đã thay đổi nhiều chi tiết và đường nét hơn, khiến Lead trông nổi bật, hiện đại hơn và tạo sự khác biệt so với phiên bản cũ.
    Về kiểu dáng, Honda Lead 2018 được thiết kế thon gọn và ôm sát người lái hơn, biểu tượng chữ V nổi bật phía trước xe được vuốt nhọn hơn, cụm đèn định vị LED mới. Các thông số trên mặt đồng hồ được sắp xếp lại dễ nhìn hơn và logo 3D được tạo hình cách điệu.
    Honda Lead 2018 được trang bị eSP – động cơ thế hệ mới, 4 kỳ, xy-lanh đơn, làm mát bằng dung dịch. Điểm nổi bật của phiên bản mới LEAD 125cc là khả năng tiết kiệm nhiên liệu hơn 2,4% so với phiên bản c
    Ở phía trước, chiếc xe vẫn được trang bị đèn xi-nhan kèm demi kéo dài hết mặt nạ trước và xếp thành hình chữ V. Tuy nhiên trên phiên bản mới này, đèn demi của chiếc xe đã có thiết kế mới và sử dụng công nghệ chiếu sáng LED hiện đại, bắt mắt hơn. Đèn pha của xe vẫn nằm ở trên tay lái, nhưng còn có thêm phần trang trí mạ chrome ở phía trên sang trọng hơn.
    Những tính năng cao cấp được trang bị trên Honda LEAD 125cc có thể kể đến là hệ thống khóa thông minh Smart key sở hữu 2 tính năng mở/tắt xe từ xa và hệ thống xác định vị trí xe; hệ thống chống trộm tối ưu được mở/tắt thông qua kết nối không dây từ thiết bị điều khiển FOB thông minh đến ECU (bộ vi xử lý trung tâm). Tham khảo thêm xe Vision 2018  giá xe Honda mới nhất
    Bên cạnh đó, ổ khóa và chìa khóa thông thường được thay thế hoàn toàn bằng núm xoay khởi động và thiết bị điều khiển FOB nhỏ gọn. Cốp xe có dung tích lớn hơn 37 lít, cho phép chứa được 2 mũ bảo hiểm cả đầu cỡ lớn cùng nhiều vật dụng cá nhân khác.</string>
    <string name="wave">Thiết kế Honda Wave Alpha
Theo Honda, dòng Wave Alpha 2018 không có thay đổi về thiết kế và trang bị động cơ. Điểm mới duy nhất ở xe chính là bộ tem xe mới. Theo đó, phiên bản mới với điểm nhấn là tem xe họa tiết tổ ong độc đáo sẽ góp phần gia tăng sự tinh tế cho diện mạo của mẫu xe cũng như mang lại sự năng động, linh hoạt cần có cho mẫu xe số phổ thông.
    Nhìn tổng thể, Honda Wave Alpha 110 có trọng lượng 97 kg và khoảng sáng gầm xe là 142 mm tạo thuận lợi cho việc dắt xe lên, xuống bậc thềm hay vỉa hè. Ngoài ra, chiều cao yên xe so với mặt đất là 769 mm phù hợp với những người có chiều cao khiêm tốn, dễ dàng chống chân và giữ thăng bằng cho chiếc xe.

Phía thân xe với thiết kế thon gọn là những đường nét đơn giản, chăm chút từng chi tiết, nhất là ở mũi yên xe, đảm bảo sự chắc chắn. Trước và sau của thân xe được kết nối hài hòa nhờ mảng nhựa đen giữa thân, tạo điểm nhấn cho thiết kế cũng như giảm thiểu các vết xước khi di chuyển.
    Mặt nạ và yếm xe được thiết kế liền khối, mang đến sự thon gọn khi nhìn từ phía trước đầu xe. Đặc biệt, chắn bùn trước được kéo dài hơn so với trước, nâng cao khả năng chắn bùn bẩn, nhất là ở những đoạn đường lầy lội, ngập nước... Bên cạnh đó, đuôi tay lái cũng được thiết kế gọn gàng, tạo cảm giác thanh thoát cho thiết kế tổng thể nhưng vẫn kiểm soát tốt độ rung lắc của tay lái.
    Phần đuôi xe là cụm đèn hậu liền khối, vuốt gọn hài hòa, tạo ra sự cân đối và chắc chắn từ phía sau.
    So với bản trước, chiều cao của cửa xả khí thải được nâng cao hơn mặt đất, nhằm đáp ứng tiêu chuẩn khí thải EURO3 và bảo vệ môi trường. Với thiết kế vuốt cao, ống xả của Wave Alpha không chỉ có vẻ sắc sảo mà còn ngăn được nước chảy vào khi trời mưa, gây hư hỏng cho động cơ.
    Mặt đồng hồ với các thông số vận hành hiển thị đầy đủ và sắp xếp một cách tự nhiên, thuận tiện cho người lái.
    Thế hệ xe mới vẫn giữ nguyên các trang bị như ổ khóa đa năng 3 trong 1 bao gồm khóa điện, khóa cổ và khóa từ, dễ sử dụng và chống gỉ sét hiệu quả cho người sử dụng.
    Động cơ trang bị trên xe vẫn là động cơ xy-lanh đơn, dung tích 110cc, sản sinh công suất 8,2 mã lực tại vòng tua máy 7.500 vòng/phút, đi kèm là hộp số 4 cấp.
    Trọng lượng nhẹ hơn 1kg cùng công suất và mô-men xoắn vượt trội so với phiên bản trước đã giúp cho Honda Wave Alpha 110 đạt khả năng tăng tốc và vận hành mạnh mẽ trên mọi địa hình. Ngoài ra, Honda cũng đã áp dụng hàng loạt cải tiến nhằm giảm thiểu ma sát và tối ưu hoạt động buồng đốt.

Theo số liệu nghiên cứu của Honda, dù được nâng cấp lên 110 phân khối nhưng nhờ một số điều chỉnh động cơ như sử dụng xi-lanh lệch trục, điều chỉnh lực căng của séc-măng,... khả năng tiết kiệm nhiên liệu của Wave Alpha 110 khá tốt khi tiết kiệm hơn 10% so với bản 100 cc.
</string>

</resources>
